# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, vllm-ascend team
# This file is distributed under the same license as the vllm-ascend
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2026.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: vllm-ascend \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-21 10:23+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2026-01-22 16:55+0800\n"
"Last-Translator: Gemini\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:1
msgid "Ascend Store Deployment Guide"
msgstr "Ascend Store部署"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:3
msgid "Environmental Dependencies"
msgstr "环境依赖"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:5
#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:26
msgid "Software:"
msgstr "软件要求："

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:6
msgid "Python >= 3.10, < 3.12"
msgstr "Python >= 3.10, < 3.12"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:7
msgid "CANN == 8.3.rc2"
msgstr "CANN == 8.3.rc2"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:8
msgid "PyTorch == 2.8.0, torch-npu == 2.8.0"
msgstr "PyTorch == 2.8.0, torch-npu == 2.8.0"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:9
msgid "vLLM：main branch"
msgstr "vLLM：main 分支"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:10
msgid "vLLM-Ascend：main branch"
msgstr "vLLM-Ascend：main 分支"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:12
msgid "KV Pool Parameter Description"
msgstr "KV 池参数说明"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:13
msgid ""
"**kv_connector_extra_config**: Additional Configurable Parameters for "
"Pooling.   **lookup_rpc_port**: Port for RPC Communication Between "
"Pooling Scheduler Process and Worker Process: Each Instance Requires a "
"Unique Port Configuration.   **load_async**: Whether to Enable "
"Asynchronous Loading. The default value is false.   **backend**: Set the "
"storage backend for kvpool, with the default being mooncake."
msgstr ""
"**kv_connector_extra_config**: KV 池的其他可配置参数。  "
"**lookup_rpc_port**: 池化调度进程与 Worker 进程之间 RPC 通信的端口：每个实例都需要唯一的端口配置。  "
"**load_async**: 是否启用异步加载。默认值为 false。  "
"**backend**: 设置 KV 池的存储后端，默认值为 mooncake。"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:18
msgid "Environment Variable Configuration"
msgstr "环境变量配置"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:19
msgid ""
"To guarantee uniform hash generation, it is required to synchronize the "
"PYTHONHASHSEED environment variable across all nodes upon enabling KV "
"Pool."
msgstr "为保证生成的哈希值一致，在启用 KV 池时，必须在所有节点上同步 `PYTHONHASHSEED` 环境变量。"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:25
msgid "Example of using Mooncake as a KV Pool backend"
msgstr "使用 Mooncake 作为 KV 池后端的示例"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:27
msgid "Check NPU HCCN Configuration:"
msgstr "检查 NPU HCCN 配置："

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:29
msgid ""
"Ensure that the hccn.conf file exists in the environment. If using "
"Docker, mount it into the container."
msgstr "确保环境中存在 `hccn.conf` 文件。如果使用 Docker，请将其挂载到容器中。"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:35
msgid "Install Mooncake"
msgstr "安装 Mooncake"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:37
msgid ""
"Mooncake is the serving platform for Kimi, a leading LLM service provided"
" by Moonshot AI.   Installation and Compilation Guide: https://github.com"
"/kvcache-ai/Mooncake?tab=readme-ov-file#build-and-use-binaries.   First, "
"we need to obtain the Mooncake project. Refer to the following command:"
msgstr ""
"Mooncake 是由 Moonshot AI 提供的领先 LLM 服务 Kimi 的推理平台。  "
"安装与编译指南：https://github.com/kvcache-ai/Mooncake?tab=readme-ov-file#build-and-use-binaries。  "
"首先，我们需要获取 Mooncake 项目。参考以下命令："

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:45
msgid "(Optional) Replace go install url if the network is poor"
msgstr "（可选）如果网络较差，请更换 go install 的 URL"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:52
msgid "Install mpi"
msgstr "安装 MPI"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:58
msgid "Install the relevant dependencies. The installation of Go is not required."
msgstr "安装相关依赖。不需要安装 Go 语言。"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:64
msgid "Compile and install"
msgstr "编译与安装"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:74
msgid "Set environment variables"
msgstr "设置环境变量"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:76
msgid "**Note:**"
msgstr "**注意：**"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:78
msgid "Adjust the Python path according to your specific Python installation"
msgstr "根据您具体的 Python 安装路径调整 Python 路径"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:79
msgid ""
"Ensure `/usr/local/lib` and `/usr/local/lib64` are in your "
"`LD_LIBRARY_PATH`"
msgstr "确保 `/usr/local/lib` 和 `/usr/local/lib64` 已包含在您的 `LD_LIBRARY_PATH` 中"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:85
msgid "Run Mooncake Master"
msgstr "运行 Mooncake Master"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:87
msgid "1.Configure mooncake.json"
msgstr "1.配置 mooncake.json"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:89
msgid ""
"The environment variable **MOONCAKE_CONFIG_PATH** is configured to the "
"full path where mooncake.json is located."
msgstr "环境变量 **MOONCAKE_CONFIG_PATH** 应配置为 `mooncake.json` 所在的完整路径。"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:101
msgid ""
"**metadata_server**: Configured as **P2PHANDSHAKE**.   **protocol:** Must"
" be set to 'Ascend' on the NPU. **device_name**: \"\" "
"**master_server_address**: Configured with the IP and port of the master "
"service.   **global_segment_size**: Registered memory size per card to "
"the KV Pool."
msgstr ""
"**metadata_server**: 配置为 **P2PHANDSHAKE**。  "
"**protocol**: 在 NPU 上必须设置为 'Ascend'。  "
"**device_name**: \"\"  "
"**master_server_address**: 配置为 Master 服务的 IP 和端口。  "
"**global_segment_size**: 每张卡注册到 KV 池的内存大小。"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:107
msgid "2.Start mooncake_master"
msgstr "2.启动 mooncake_master"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:109
msgid "Under the mooncake folder:"
msgstr "在 mooncake 文件夹下："

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:115
msgid ""
"`eviction_high_watermark_ratio` determines the watermark where Mooncake "
"Store will perform eviction，and `eviction_ratio` determines the portion "
"of stored objects that would be evicted."
msgstr ""
"`eviction_high_watermark_ratio` 决定了 Mooncake Store 执行驱逐（eviction）的水位线，"
"而 `eviction_ratio` 决定了将被驱逐的已存储对象的比例。"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:117
msgid "PD Disaggregation Scenario"
msgstr "PD 分离（Prefill-Decode Disaggregation）场景"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:119
msgid "1.Run `prefill` Node and `decode` Node"
msgstr "1.运行 `prefill` 节点和 `decode` 节点"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:121
msgid ""
"Using `MultiConnector` to simultaneously utilize both "
"`MooncakeConnectorV1` and `AscendStoreConnector`. `MooncakeConnectorV1` "
"performs kv_transfer, while `AscendStoreConnector` serves as the prefix-"
"cache node."
msgstr ""
"使用 `MultiConnector` 同时利用 `MooncakeConnectorV1` 和 `AscendStoreConnector`。"
"`MooncakeConnectorV1` 负责 kv_transfer（KV 传输），而 `AscendStoreConnector` 作为前缀缓存（prefix-cache）节点。"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:123
msgid "`prefill` Node："
msgstr "`prefill` 节点："

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:129
msgid "The content of the multi_producer.sh script:"
msgstr "multi_producer.sh 脚本的内容："

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:196
msgid "`decode` Node："
msgstr "`decode` 节点："

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:202
msgid "The content of multi_consumer.sh:"
msgstr "multi_consumer.sh 的内容："

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:260
msgid ""
"Currently, the key-value pool in PD Disaggregate only stores the kv cache"
" generated by the Prefill node by default. In models using MLA, it is now"
" supported that the Decode node stores the kv cache for use by the "
"Prefill node, enabled by adding `consumer_is_to_put: true` to the "
"AscendStoreConnector. If the Prefill node enables PP, `prefill_pp_size` "
"or `prefill_pp_layer_partition` also needs to be set. Example as follows:"
msgstr ""
"目前，PD 分离场景中的 KV 池默认仅存储由 Prefill 节点生成的 KV Cache。"
"在采用 MLA 的模型中，现在已支持 Decode 节点存储 KV Cache 供 Prefill 节点使用，"
"通过在 `AscendStoreConnector` 中添加 `consumer_is_to_put: true` 来启用。"
"如果 Prefill 节点启用了流水线并行 (PP)，还需要设置 `prefill_pp_size` 或 `prefill_pp_layer_partition`。示例如下："

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:276
msgid "2、Start proxy_server."
msgstr "2.启动代理服务器 (proxy_server)。"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:287
msgid "Change localhost to your actual IP address."
msgstr "将 localhost 更改为您的实际 IP 地址。"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:289
msgid "3.Run Inference"
msgstr "3.运行推理"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:291
msgid ""
"Configure the localhost, port, and model weight path in the command to "
"your own settings."
msgstr "在命令中将 localhost、端口和模型权重路径配置为您自己的设置。"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:293
#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:352
msgid "Short question:"
msgstr "短问题："

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:299
#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:358
msgid "Long question:"
msgstr "长问题："

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:305
msgid "Colocation Scenario"
msgstr "混部 (Colocation) 场景"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:307
msgid "1.Run Mixed Department Script"
msgstr "1.运行混部脚本"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:313
msgid "Content of mixed_department.sh:"
msgstr "mixed_department.sh 的内容："

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:348
msgid "2.Run Inference"
msgstr "2.运行推理"

#: ../../source/user_guide/feature_guide/kv_pool.md:350
msgid ""
"Configure the localhost, port, and model weight path in the command to "
"your own settings. The requests sent will only go to the port where the "
"mixed deployment script is located, and there is no need to start a "
"separate proxy."
msgstr "在命令中将 localhost、端口和模型权重路径配置为您自己的设置。发送的请求将仅到达混部脚本所在的端口，无需启动单独的代理。"